@inproceedings{Cestic-Eshkol-Taravella:RISQUETAL:2016,
    author = "Cestic, Sandra and Eshkol-Taravella, Iris",
    title = "Pr\'evention des risques li\'es \`a l'environnement de travail : constitution d'un corpus oral en vue de son traitement automatique",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 10 : RisqueTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "42-52",
    note = "Prevention of risks related to the work environment: Constitution of an oral corpus toward natural language processing",
    abstract = "Cette communication pr\'esente la constitution d'un corpus oral destin\'e \`a l'\'etude de l'expression verbale de la perception de facteurs physiques dans les environnements de travail. Cette \'etude a pour objectif d'apporter les connaissances n\'ecessaires \`a la finalisation du d\'eveloppement d'une application informatique d\'edi\'ee \`a la pr\'evention des nuisances physiques au travail g\'en\'er\'ees par le bruit et les ambiances thermiques. Nous abordons la m\'ethodologie mise en \oe uvre pour collecter des donn\'ees orales authentiques et constituer un corpus susceptible d'anticiper au mieux les proc\'edures de traitement automatique pour l'extraction d'informations relatives aux risques. Le retour sur notre pratique embrasse toutes les \'etapes de la constitution de corpus pour r\'epondre \`a l'objectif d'\'etude.",
    keywords = "corpus oral, pr\'evention des risques, environnement de travail, annotation de la perception, traitement automatique du langage naturel.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/RisqueTAL/5.pdf"
}
